\chapter{Penazilace}
Aby se mohla posuzovat penalizace za Procedural Error (PE) nebo Flagrant Penalty (FP) za selhání provést akci jinou než střelbu, je nutné mít definován posuzovatelný kvalifikátor popisující jak má být rekvizita v situaci použita. Za žádných okolností nesmí být jakákoliv penalizace udělena na základě posouzení, zda byla rekvizita použita vhodně během situace. Použitý kvalifikátor musí být "selhal/neselhal" a posuzovatelná podmínka musí být v popisu situace - například "kufřík musí být uložen do modrého sudu".

\section{Procedural Error (PE)}
Procedural Error přidá 3 sekundy za každé porušení a uděluje se když:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Střelec nedodrží proceduru popsanou v popisu situace
	\item Střelec poruší pravidlo hry
	\item Porušení střelcova Kodexu chování, dle stanovení MD
\end{enumerate}

PE se uděluje za každý typ porušení. Pokud střelec spáchá více porušení, jako například střelba špatnou rukou a vystřelen nesprávný počet ran, udělí se PE pro každé porušení. Pro porušení povinnosti se krýt, počet PE nemůže překročit počet krytých pozic na situaci.

\section{Flagrant Penalty (FP)}
Flagrant Penalty přidá 10 sekund a uděluje se místo PE v případech, kdy porušení má za následek soutežní zvýhodnění. Jako třeba nesplnění procedury situace a získání výhody která není pokrytá PE (např. hodnocení jde ve prospěch střelce i když dostal PE)

\subsection{Flagrant Penalty se uděluje když:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Střelec nesplní proceduru popsanou v popisu situace a/nebo použije nevhodné vybavení s očividným cílem získat výhodnější hodnocení.
	\item Střelec poruší pravido hry
	\item Porušení střelcova Kodexu chování, dle stanovení MD
\end{enumerate}

\subsection{Příklady FP:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Střelba silnou/slabou rukou střílena jako freestyle
	\item Nezaujmout pozici v leže, pokud byla vyžadována
	\item Nezabývání se terči naplno tak jak je vyžadováno
	\item Nedodržet činnosti požadovány v situaci, které trvají déle než 3 sekundy
	\item Vystřílet všechny viditelné terče z krytu a po celou dobu být za přešlapovou linií
	\item Připravit zásobníky/speedloadery nesprávně pro start na situaci
	\item Extra náboj v zásobníku
\end{enumerate}

Všechny FP musí být potvrzeny MD.

\section{Failure To Do Right (FTDR)}
\subsection{}
20 sekundová penalizace za Failure To Do Right je udělována za hrubě nesportovní chování. Například, ale nejen: Nadávání SO (rozhodčí), hodit kusem vybavení na zem, z jakéhokoliv důvodu se vztekat nebo porušovat Kodex chování.

\subsection{}
FTDR je zamýšlena jako penalizace za činy ze strany střelce, které obcházejí nebo porušují pravidla, jejichž následkem je zvýhodnění střelce. FTDR se může udělit za porušení Course of Fire, ale ne v případech, kdy je zjevné, že střelec žádné zvýhodnění nezískal. Neměla by být udělena za nechtěné chyby. V takových případech by měl střelec dostat PE nebo FP, namísto FTDR

\subsection{}
Všechny FTDR musí být potvrzeny MD.

\section{Diskvalifikace (DQ)}
Diskvalifikace znamené, že střelec nemůže pokračovat v IDPA závodě a nemůže znovu soutěžit v jiné divizi. Střelcovo hodnocení bude DQ. Střelec musí být diskvalifikován z následujících důvodů:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Nebezpečná manipulace dle definice v kapitole o bezpečnosti
	\item Nesportovní chování
	\item Porušení Kodexu chování střelce, dle stanovení MD.
	\item Střílet na kovový terč ve vzálenosti kratší, než 10 yardů od střelce.
	\item Úmyslně vystřelit na cokoliv jiného, než je terč, nebo aktivátor.
\end{enumerate}

Všechny DQ musí být potvrzeny MD.

\section{Použití penalizací}
\subsection{}
Penalizace za bezpečnost se udělují před, během i po Course of Fire

\subsection{}
Course of Fire začíná pokynem "Range Is Hot, Eyes and Ears"

\subsection{}
Course of Fire končí pokynem  "Range is Clear"

\subsection{}
Course of Fire penalizace se udělují během průběhu CoF

\subsection{}
V popisu situace může být požadováno po střelci aby řekl/řekla určitá slova, ale za selhání říct tato slova se penalizace neuděluje.